<resources>
    <string name="app_name">fantasticTen</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="dropdown">Pelayanan</string>
    <string name="artikel">Orang tua harus tau bagaimana cara mencegah gigi
berlubang pada anak-anak dan merawat nya sejak dini.
Hal ini penting karena semenjak memasuki usia balita,
anak-anak mulai rentan mengalami gigi berlubang.
Salah satu penyebab nya yaitu kegemaran anak-anak
memakan makanan yang manis-manis dan berkadar
gula yang tinggi.
Jika anak-anak terus memakan makanan tersebut,
maka resiko nya adalah gigi pada anak-anak akan
berlubang.
\n\nBerikut ini adalah cara yang di anjurkan untuk
mencegah gigi berlubang pada anak-anak
\n\n<b>1. Bersihkan gigi anak sejak dini</b> \npada bayi biasa nya gigi pertama tumbuh saat usia
     6 bulan. Memasuki masa tersebut orang tua di
     anjurkan mencuci gigi anak 2 kali sehari dengan air
     dan menggunakan sikat gigi bayi yang berbulu
     lembut.
     Anak berusia di bawah 3 tahun juga boleh
     menggunakan pasta gigi dengan kandungan
     fluoride yang khusus untuk anak. Berikan hanya
     seoles pasta gigi pada anak usia 6–36 bulan.
\n\n<b>2. Lakukan pemeriksaan gigi pertama</b> \nselain memebersihkan gigi, cara selanjutnya bisa
      dengan mengajak anak untuk melakukan
      pemeriksaan gigi ke dokter gigi.
      cara ini bisa di lakukan dan dibiasakan pada anak
      saat mulai berusia 1 atau 2 tahun.
      Tujuan nya yaitu untuk mengetahui tanda-tanda
      permasalahan kesehatan gigi sejak dini.
\n\n<b>3. Ajarkan anak cara menyikat gigi</b> \nketika anak sudah berusia 3-4 tahun, orang tua
     bisa mengajarkan anak cara menyikat gigi yang
     baik dan benar, diawali dengan mengajarkan
     anak cara memegang sikat gigi dan menyikat
     gigi dengan lembut dan perlahan.
     dengan usia ini anak-anak perlu di awasi ketika
     menyikat gigi sampai ber umur 7 tahun.
\n\n<b>4. Membiasakan anak dengan memakan makanan yang bergizi</b> \nbatasi anak-anak dengan makanan yang
      manis-manis, seperti permen, coklat, dan minuman
      yang manis. ini adalah salah satu cara mencegah
      gigi berlubang pada anak-anak.
\n\n<b>5. Jangan buat anak takut dengan dokter</b> \njangan menakuti anka-anak dengan ancaman-
     ancaman ketika ia malas menyikat gigi, karena
     itu bisa membuat anak-anak takut pada
     pemeriksaandokter  gigi.
     sebagi ganti nya beritahu anak-anak apa yang
     dapat terjadi ketika ia lalai menyikat gigi.\n

</string>
<string name="artikel2">Setiap orang dewasa mempunyai 32 buah gigi permanen. Semakin bertambah usia , risiki masalah
gigi juga semakin mennjadi, contoh nya mulai dari
infeksi, gigi berlubang, hingga gigi copot.
Salah satu penyebab gigi copot pada orang dewasa
yaitu penyakit pada gusi (Periodontitis), penyebab
yang lain juga bisa ditimbulkan karena cedera saat
berolahraga, kecelakaan, pukulan pada gigi saat
berkelahi, mengigit makanan yang keras, atau benturan pada gigi akibat terjatuh sehingga gigi menjadi copot. Selain itu gigi copot juga menjadi salah satu tanda yang serius yaitu penyakit, akibat tidak menjaga kesehatan gigi dan mulut seperti merokok.
\n\n
Berikut ini adalah cara mengatasi gigi copot
    \n\n<b>1. Ambil dan simpan gigi</b>
      \nsaat gigi copot, hal pertama yang harus dilakukan
      yaitu mengambil gigi tersebut dengan menyentuh
      bagian mahkota giginya saja. Setelah itu cuci dan
      bilas gigi menggunakan air hangat selama tidak
      lebih dari 10 detik untuk menghilangkan kotoran
      pada gigi tersebut, cukup dengan air saja jangan
      menggosok atau membilas gigi tersebut dengan
      sabun atau bahan yang lain
    \n\n<b>2. Kembalikan gigi pada posisinya</b>
      \nCobalah kembalikan gigi yang copot tadi pada
      posisinya dengan menahan nya menggunakan jari
      atau menggigit kasa maupun kain yang lembut
      agar gigi tidak lepas.
      Pada anak-anak gigi susu yang lepas tidak boleh
      dikembalikan pada posisinya karena akan
      mengganggu pertumbuhan gigi yang baru.

    \n\n<b>2. Segera hubungi dokter</b>
     \nCara selanjutnya yaitu dengan membawa gigi yang
     sudah dibersihkan tadi ke dokter gigi agar bisa di
     pasang kembali.
     Semakin lama kamu menunggu, semakin kecil
     kemungkinan gigi dapat di pasang kembali.
     Karena gigi yang copot perlu penangan medis
     dan harus di bawa kedokter gigi dalam jangka
     waktu 30 menit agar gigi bisa di pasang kembali.
     Jika terjadi pendarahan sebelum kamu sampai
     di dokter gigi, tekan bagian yang berdarah dengan
     kasa steril atau kain yang lembut untuk
     menghentikan pendarahan tersebut.
\n\n
Agar tidak mengalami gigi copot kamu perlu menjaga
kesehatan gigi dan mulut serta berhati-hati saat
melakukan aktivitas. Misalnya, saat berolahraga dan
berkendaraan. Jika gigi kamu copot lakukanlah hal
diatas untuk mengatasinya\n
</string>
<string name="artikel3">Gigi mempunyai pori-pori seperti kulit manusia, tetapi tidak dapat terlihat oleh mata. Zat warna dari makanan, minuman, atau asap rokok dapat menyerap
ke permukaan gigi melalui pori-pori tersebut dan menyebabkan gigi kuning. tingkat kekuningan gigi juga berbeda-beda setiap pada setiap orang.
\n\n
    <b>Penyebab gigi menjadi kuning</b>
Warna gigi dapat menguning secara alami seiring bertambahnya usia. Selain itu, gigi kuning juga dapat
disebabkan oleh beberapa faktor, baik dari dalam
maupun dari luar. Berikut ini adalah beberapa penyebabnya.
\n\n
    <b>Penyebab dari dalam</b>
Beberapa faktor internal yang dapat menyebabkan gigi kuning meliputi :
Paparan Fluoride secara berlebihan sejak kecil
Penggunaan obat-obatan dalam jangka panjang
Trauma karena jatuh atau terbentur di bagian gigi pada masa pertumbuhan
\n\n
    <b>Penyebab dari luar</b>
Sementara itu, ada beberapa faktor eksternal yang dapat menyebabkan gigi kuning, yaitu :
Konsumsi kopi, alkohol,  atau minuman bersoda secara berlebihan
Konsumsi makanan berwarna, seperti gulai atau soto
Kebiasaan menyikat gigi dengan cara yang salah, terjadi penumpukan plak di gigi.
Gigi kuning yang di sebabkan oleh faktor dari luar lebih mudah diatasi daripada gigi kuning yang disebabkan oleh faktor dari dalam.
\n\n
    <b>Cara mengatasi gigi kuning</b>
Kamu dianjurkan untuk berkonsultasi dengan dokter gigi secara langsung untuk menghilangkan gigi kuning.
berikut ini adalah cara yang dilakukan oleh dokter gigi.
\n\n
    <b>Scaling Gigi</b>
Merupakan perawatan rutin yang dilakukan saat cek-up sebelum penambalan gigi, tujuannya untuk membersikan permukaan gigi dengan alat khusus.
\n\n
    <b>Bleaching Gigi</b>
Yaitu perawatan untuk mengatasi gigi kuning yang dilakukan dengan mengoleskan bahan khusus ke permukaan gigi, lalu menyinarinya dengan sinar laser.
\n\n
    <b>Veneer Gigi</b>
Yaitu cara lain untuk mengatasi permasalahan gigi kuning, pada perawatan ini gigi akan dilapisi dengan bahan khusus yang membungkus gigi dan membuatnya tampak lebih putih.
sebelum prosedur ini dilakukan, ketebalan permukaan gigi akan dikurangi terlebih dahulu sekitar 1-2 mm.
\n\n
    <b>Tips untuk mencegah gigi kuning</b>
Menyikat gigi 2 kali sehari
Menyikat gigi dengan pasta gigi khusus yang bisa memutihkan gigi
Menghentikan kebiasaan merokok serta mengurangi konsumsi kopi, minuman beralkohol dan bersoda
Minum menggunakan sedotan untuk mencegah minuman langsung mengenai permukaan gigi
Berkumur dengan air putih secara rutin setelah mengkonsumsi makanan atau minuman yang berwarna.\n
</string>

</resources>